澳門日報：英國華人就業難，奉勸持BNO者，謀定而後動

華人就業難

居英權公佈後，我收到佷多香港朋友的WP，查詢就業的問題。我也只能以親身經歷或見聞，作出解答。

英國自決定脫歐後，經濟不斷下滑，加上新冠病疫的肆虐，就業情況並不樂觀。我認識多個港澳留學生，去年大學畢業後，不斷寄出CV、求職信，已考取碩士學位，成績較好的，剛剛找到相應的工作；另外的，儘管曾有回音，甚至interview，但至今仍在打水漂。正式畢業的中國留學生，際遇尚且如此，其他人呢？困難可以想像。

我的一個香港朋友，昔日任職銀行經理，曾處理過無數金融股票買賣。移民英國後，由於沒有考取認可資格，十多年來，只能在一間學校當洗碗碟的幫廚。他的妻子在超市做收銀、執貨，經努力不懈，不斷讀書考試，去年才考取資格，在一間小學當教師助理，這可說是不少中國人的生活寫照。

逾二十年來所見，在劍橋區任職超市的中國人，不足五個，三百多人的食品工廠，僅有一個，更從未見過任何華人當上西餐廚師、教師、護理員……相反，其他黑人、印度人和東歐人，數量都比華人多。

中國人求職困難，除了種族歧視，語言是主要的障礙。華語比較英語、拉丁語，是截然不同的語系，兩者沒有交匯點。僱主對毫不認識的華人求職者，對於能否溝通，能否勝任，存在很大疑慮。反正可選擇的人種很多，中國人被排在長龍的末端，無可避免。

故此，持BNO新移民來英國，要有心理準備，較難找到對口的職業，宜降低身段，或暫時做兼職。例如要輪通宵更的超市工、工廠工等本地人不願問津的職位，可作權宜之計。

適者生存。求職難易，講究機遇和運氣，不能一概而論。奉勸持BNO者，查詢清楚，謀定而後動，留備後路，方是明智的抉擇。

沈思恆

我的一個香港朋友，昔日任職銀行經理，曾處理過無數金融股票買賣。

財演梗係搵唔到野做

真 大灣區先係未來就業既好地方

澳門人去葡萄牙就業就容易？

關你哋閪事咩！澳豬

佢哋去撚曬uk

關你澳門日報撚事

中國人（指英文都唔識多隻嘅藍絲同埋口音仲勁過架仔印仔嘅支那人）

BNO關澳門撚事

無人想知澳門人點諗呀

澳門日報 行開啲啦 屌你老母

澳門狗最葡萄香港人

呢份野社長係人大,叫陸波
地址：中國澳門特別行政區慕拉士大馬路218號 社長：陸 波

報地址都要加中國澳門特別行政區就明

企開d啦

一個人食唔飽 都仲係人 ，
一隻豬食得飽飽，仍然係豬！

就算係，又關澳閪人咩事？

賣哂香港D樓先去
去到做生意點都夠洗掛

玄學大師呢

關你撚事咩愛暪狗

好酸呀
係咪想去去唔到
喺度葡萄緊

逾二十年來所見，在大灣區香港任職高級職位的香港人，不足五個，三百多人的投行，僅有一個，更從未見過任何香港人當上經理、教師、護理員……相反，其他大陸新移民、國安和共產黨人，數量都比香港人多。

香港未來

戇撚鳩
寫得出呢段嘢已經知道佢英文好極有限，自己同外國人都溝通唔到，所以自卑心作祟

澳門人係咪英文水平不及香港人

沃門日報折墮到要搶埋澳門人在英國啲踩港任務黎做

驚人同你飯食都唔好咁低髒

唔好話英文
香港人每年報考日文N1考試人數都超過澳門十幾倍

香港起碼有四成人讀英文中學，就上到大專院校都用英文

對家真係好驚香港人走

自己英文有限公司怪邊個

都唔知係咪真係有呢個人 成篇嘢老作

香港都唔撚係華人

唔該借個位嚟

實用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同埋身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

好驚香港人走

好驚台灣入口美國牛肉影響台灣人民健康

佢哋唔識英文梗係啦

移民英國後，由於沒有考取認可資格

屌自己唔考講到人地唔撚比你咁 人地洗碗人工都正常好多啦 工時又唔長 工時長工種搵得仲多

澳門日報有BNO咩?

移唔移民係要考慮埋將來下一代，唔只單單現時有冇人請咁簡單。
香港未來十年變成點適唔適合小朋友大家心中有數
現時又好二十年前又好，移民第一代要預咗犧牲一D嘢，收入一定少咗生活難咗，但十年後點都會好過而家

我覺得個諗法應該係去得就預咗有新挑戰，但辛苦一輪就會有收成，去五眼點都好過去大灣區

朱閪賢係邊呀？快d蒲頭入嚟幫拖啦

珠海市澳門區，行開啲啦

你由我去死啦

澳門無BNO，只得大灣區

唔通香港就易

屌，先唔講係唔係真係有依個人
金融行業大撚把人叫經理
同埋咩買賣先
無數濕星婆仔買賣？

葡萄牙?

果然係澳狗

幾時講過就業，拎堆錢去買樓收租、買債、買tsla都夠我下半世係英國生活

香港人唔係去食大茶飯，而係去吸收自由空氣，澳門可以嗎？

關你撚事咩

唔識英文仲有咩好講

一味諗住用經濟就業呢啲野鍊住人春袋
有錢俾你班人醉生夢死
就唔該同我乖乖地
打死人、酷刑、強姦、貪污、豆腐渣、獨裁呢啲嘢全部當睇唔到

夏蟲不可語冰
澳狗不可語英

澳門日報岀名紅到仆街

工廠我OK喎，唔洗諗野做機械人

我作為澳門人我都唔撚睇澳門日報，屌佢老母

份野垃圾同維權都算9數，仆佢個街入面d 排版差撚到仆街，又撚誤導。

大佬，你老母請撚埋晒D 大陸落黎唔撚識繁體字既你都proof read 下啦，成日google 簡體轉繁體都會錯

食屎啦澳門日報

支持蘋果日報

澳門呢d垃圾地方

憑咩咁大聲吠

食得鹹魚抵得渴
關澳門咩事

澳門賭場仲有冇人賭

澳門人在英國

關你澳門咩事？

之前睇過吓report話係英國, 咁多人種裡面華人係搵得最多錢

講競爭力
澳門狗淨係識得一大學畢業就入去做荷官
你唔撚係同我講競爭力好撚大

關澳門撚事呀
宜家好想做英國公民呀

食不到嘅葡萄是酸的

澳門？？？

英國(藍絲)華人就業難

講嚟講去 都係一班overpaid嘅人淆晒底
而家我就同你班澳狗講
喺自由國度洗大餅 搵少一截都有機會買到樓
好過喺呢度做奴隸 三四萬一個月都上唔到車

關你撚事咩
你澳門搞撚掂自己先啦

無，大把人放車轉做地盤，散工。

其實內文冇乜嘢
冇去挖苦嘲諷香港人
尾二嗰段亦都係現實嚟(當然過到亦要努力裝備自己)
樓上留言可以收返起個槓
認真思考吓過到去嘅生計問題
免得到時過到去同期望有落差

Post嚟做乜春，邊個得閒到會拎嚟睇

香港人去到
趕返走啲澳門人
咁到時係澳門人食屎

賣層香港樓過去夠退休 洗撚返工

中國華人在中國就業更難

BNO 關澳門人9事？使乜你關心？你澳門人而家無得賭都食緊屎啦。返去做荷官啦

關澳門人撚事

係香港u grad都係洗碗

工程撚表示點都易搵食過呢類白領
雖然英國去工業化呢樣野影響左上流機會

走難係咁架啦

當洗碗碟的幫廚。他的妻子在超市做收銀、執貨

想問下有咩問題？其他人係香港捱生捱死可能間屋都無佢個花園咁大

但真心講，香港人就算移民左去英國，就業難的確係事實
或者好常見就係只能做基層工種

澳門報紙全都比中共滲透晒 當笑話睇

岩

銀行好多manager

對對對，人地自細四文三語

篇文好多大陸用語

澳門日報：韮菜們別跑！

屌你search佢個名就知原來冇技能但移民去英國嘅撚樣黎
啲po寫住係海外寄柬、啫係喺英國發po去澳日啦，睇黎廢老藍絲想俾人tag佢個名去英國咁喎

if 澳門=中央 , 澳門:唔好去英國
what is the answer of 中央?
中央:唔好去英國

收嗲啦澳狗關你撚事

字都唔識緊係啦

澳門有報紙？

係中國人吖嘛！唔係香港人呀！

拉

都係希望你哋唔好一時衝昏頭腦啫
本身在英香港人都多過澳門人喇啩
而且澳門日報呢啲紅媒笑下就算啦

我地係香港人 唔係咩華人 支chinese

冇人care澳門狗點諗

BNO 關澳門乜事？

BNO關澳門狗咩事

咁點解咁on9唔考取認可資格？唔肯改變？

即係家陣印度人 東歐人 黑人就唔會俾人歧視 係得你中國人會既 咁點解中國人會阿 一陣你地發明左武漢病毒禍害全世界囉

家陣印度 東歐人 黑人又無母語既 又同樣語系既 屌你人來既 你識學英文既嗎

你老母咁撚ON9 都識學做雞 去生你出來啦 都ON99
成篇野都零邏輯可言 大佬阿 你地唔好煩啦 俾我地去乞食咪算 俾你攬住個香港又唔要 我地要民主 又嘈生曬叫我地走 D支那人邏輯真係特別麻鳩煩

澳門除左識賭，仲識乜野?

其實冇講錯 大部分人都因為咁唔會想移民

澳門！！！
澳門有BNO？
關9你事咩 死開啲啦

識個澳門人開口埋口都習爺爺又愛國但係就去uk讀書定居口裏說不，身體卻很誠實

我去掃街 洗碗關你撚事

賤畜日報

最好係有BNO都唔撚理
香港人要甘心命抵為支共為奴為婢

咪on9啦
又話留島不留人
比番啲骨氣收嗲啦

平行時空？ 我識既華人都揾到想做既工

澳門日報翌日會出一份: 大灣區無限機遇

SEARCH唔撚知佢乜水，文章靠朋友傳聞，廢！

其實好多澳門人連葡文都唔識
大部份人淨係講到幾隻單字
分分鐘香港人啲日文仲勁過澳門人啲葡文

但人地有真歐盟passport 澳豬呢樣屌打BNO

中國人關香港人撚事咩

種族歧視問題嚴重

屌，冇料就一定係咁架喇，講黎都曬鳩氣

BNO仲每日一篇緊
香港人移民英國都澳門人出嚟關心 中共真係好怕香港人去英國

有一群羊，因為要逃避一群兇殘成性嘅狼群，所以要離開一向生活嘅草原以保命。另一群唔怕死(唔知死)嘅羊對準備離開嘅羊群講:嗰草原好難搵到靚草食架!

呢位就係澳門人在英國本尊？

澳狗死撚開啦

過得去，預咗賣樓過半退休生活

利申： 80後

笑死 成班連登仔攞份澳門大公報黎笑澳門人

喺英國超市打工好定喺赤柱打工好

英文都講唔掂講咩移民？

就好似新移民黎香港 南亞同大陸果d如果唔學廣東話

克人憎都好正常下話

咪就係！ 洗大餅做超市又點？
儲到錢買到樓 就算返工辛苦，放工返到屋企夠大都可以舒舒服服。
香港做生做死最多咪搵得多果少少，返到屋企真係連活動既空間都冇

冇咗玄學大師幫佢打飛機

戰力減半

而家先留意到你個名

香港唔係專業人士連生存都難, 挨到退休淨返既洗完就自殺咩
人地外國打份藍領工時又短,又唔會低人工,又唔怕退休冇錢洗

點會 人哋有真歐盟護照

其實佢最尾叫人謀定而後動係無錯既

從來移民唔係走難

要錢要時間要準備

否則隨時兩頭唔到岸

d澳門仔除左去賭場做d派牌機械式工作之後，乜技能都唔識

澳門擔心香港人去英國搵唔到工
中國擔心台灣人食美國牛肉影響健康

澳門人，葡萄呀？

睇過電視望，澳門d後生一畢業就去做派牌，根本同去做洗碗無分別

鹹蝦燦，洗撚你關心香港人。

講真，睇你咩工種
讀咩marketing，media，management之類嘅吹水科不嬲都係難請人
專業出身個啲又唔講?

佢真係入咗嚟幫拖呀，但係好廢

唔夠打

唔睇名以為湯文亮寫

好多人仲未分到走難同移民

老老實實，澳門有葡國護照
因為eu，係英國都係5+1，同bno一樣

香港食一野制栽都準備食樹皮啦

仲以為係回帶
點知係每月一篇

澳狗冇資格評論BNO, 死撚開啦

法國樓豬每隔一排就會開沃門日報既Post

關Q你事咩

BNO 關你澳門撚事

不過澳門要1981年之前出世就有
可以過繼俾一代仔女
呢個條件係辣過BNO的
而家澳門極多數人係當年特赦咗嘅非法移民及其後代

Sosad but true

靠收租，讀莎士比亞都得啦

藍屍賤種嘅自卑思維，日撚日就諗過去洗碗掃街做清潔搶人地嘅低層工作，大佬呀2020年喇，你估係晚清民初走難咩。

支那人思維，北話同廣東話都係同一套中文，所以照講北話無問題

關佢地春事?

中國人求職困難，除了種族歧視，語言是主要的障礙。

都唔係中國人

關你澳門人撚事咩走開 D 啦

咁點解標題要加BNO三字?

大師近況如何

咁香港人口又真係多過佢哋十幾倍

澳門講BNO係咩玩法

Ibanker 定濕鳩經紀先
Ibanker 好撚吃香wor

睇黎你真係暗戀佢

英文都未講好 咁梗係搵唔到野做啦
香港人同澳門人教育語文水平都唔同啦

移民英國後，由於沒有考取認可資格 唔識英文，冇考專業試 點做到銀行經理？靠刷鞋？

歐盟護照有Q用去意大利牙

歐盟護照可以申請留英喎清

澳門人去到外國俾人問邊度黎都係答人： 我香港黎嫁！
係呀？香港機場黎就有你份

呢度大把巴絲日日貶低澳門，想睇佢一騎當千屌返香港人英姿後敗走

你暗戀人咪早啲講囉 係要拉埋其他人

其實係

如果緊急到呢一刻要走
當然冇得諗

但香港其實仲有一大班人係可以選擇幾時走
甚至選擇走唔走

謀定而後動係冇錯

形勢係差， 今日係唔知聽日事
但有啲人本身overpaid/ 屋企有老有嫩/冇專業/冇技能， 係需要花啲心機時間 計劃、 學嘢、讀書、 儲錢、調整心態, 否則一年半載頂唔順又係返香港重頭嚟過

當然
澳門日報， 收皮啦

冇數賣買都係用中文 唔洗識英文 又話做買賣但冇考專資格 仲可以做到經理位想知咩銀行

唔係拉埋其他人，要撚佢想佢死大有人在，唔知自己犯眾憎

終於有個高汁理性既cm

知你澳門發大財，幾時制裁美帝賭牌！

我叫佢多啲俾正皮你 難得你暗戀佢

finalcall 啦

關澳門咩事？

都叫有呀 好過連登仔日日話歐盟護照冇用

係架, 但係住係英國打份牛工都供得起樓喎
香港要搵好多錢先供得掂

Bam咗點俾正皮，除非有新AC
不過一經發現就

唔好以偏概全 澳門日報=香港東方

撚會發現到咩佢成日出post

即係佢開咗新AC啦？

唔知

自己未見過就當真理咁寫出嚟,係香港我去食嘢都見唔到個廚係咩人啦，作新聞作好啲。仲有未見過超市有亞洲人員工咪即係人哋搵到更加好嘅工囉on9

黨報係咁上下

佢用中文黎諗英文
一定係

垃圾澳門狗玄學大師詹惟中，係咪開咗新AC,呢度大把人侮辱澳門同胞，仲唔call齊人馬怒插香港人，對住你眼中港狗圍威喂係咪好嬲

澳日=環時
根本一尻樣

其實佢笑緊你戇鳩

好多人都話英國要受氣既工就幾時都缺人
英國人心態唔似香港人, 唔會覺得人工包左受氣

原來仲望緊post

大把ac

真係on9到以為要外國當你華人係貴賓咁 剩係講到中文都照請 先叫公平?
屌你老咪識講英文係基本入職條件啦

分身咩後果自己諗，又唔係未試過bam分身
Btw睇死佢自己唔敢入嚟，叫佢摺啦，入嚟咪被人撚

唔想出理性comment, 因為我就係中哂以上嘅嘢

要走我可以即走（有bno, 英國有親人)
但計完數， 去到個邊冇話生活唔到嘅， 係困難好多
兩條友都冇專業冇技能，洗個碗/沖杯咖啡都未識，係香港嚴重overpaid， 仲有個細路
去到英國， 托兒所好貴，即係頭幾年多數得返一個人做嘢， 一人打份牛工養三個，
宜家經濟差， waiter/salespersons 都大撚把人爭，又要遇起碼頭半年至一年搵唔到工坐食山崩
實生活到嘅， 困難啲辛苦啲

澳門 bno？
關你撚事咩

捉到先算啦 傻仔 證據又冇 一味叫人諗後果

一早block柒隻5毛 仲有人同佢 扯貓尾

好呀！不過首先佢肯上水屌柒本小姐

冇錯 遲啲連專業人事都大競爭

其實琴日已經有人講起你 不過我就唔會俾你睇 你當冇囉

Mk仔賣倫敦金都叫副總裁啦

香港=700萬人
澳門=60萬人

邊忽有代表性

快啲叫佢出post屌柒香港人啦！

十幾年前係美國讀書果陣，d馬交鳯知道我係香港人直情主動喂到埋黎食，自己都食左三個
仲易過大陸妹

淨係見到澳門狗冇得再去英國就值得支持脫歐

BNO關馬交咩事？ 拎你地既葡國護照移居返去葡國啦，不過你地而家連葡文都未必識啦。乖乖地係習總既領導下發展啦。大灣區歡迎你呀

點解成日提住BNO ?

敵人支持就？。。。

明曬

澳豬好葡萄

澳葡政府管得好撚差，澳門人其實好小有機會接觸到葡萄牙文化，雙方的日常生活甚少有交集所以佢地唔好話葡文差。連澳門人依個身份認同都薄弱，唔似香港咁。再加上依家澳門根本大部分都新移民，仲會有幾多個識葡文

遲啲仲要有英澳紐加自由行動
班澳門一定酸到仆街

我去英國倒垃圾應該有尊嚴過香港做醫生律師

deadline 係今年囉，今年再唔去就無得用葡國護照拎英國居留權

有幾個

唔就業咪創業囉

1966年123事件 +1974康乃馨 之後
葡國基本上冇再管理， 澳葡政府只係做基本嘢
實際運作大部份下放哂俾幾個親共華人大老（馬何崔）去搞
教育就更加唔會重葡文啦
歷史問題

香港人意識都係67之後 港英為咗鞏固政權先開始培養下， 但教育上港英都唔搞愛（英）國， 係語文上谷下英文

歐盟任去，德國先係歐盟最有錢，同埋宜家仲趕到去英國

其實大多數香港人唔會唔知現實情況，大家過得執都預左唔會有而家咁嘅生活水平，唔好當人傻先得咖

所有野都係視乎自己點取捨，過得去嘅人自然係認為價值觀比生活更重要，所以黨媒不停loop係無意思

酒廠都好

萄國護照比較對象應該係BC

有無Ching知點向英國舉報，
呢個 自稱 住係英國嘅沈思恆 胡亂中傷英國？（重要唔知呢個人係咪攞葡國/歐盟護照賴死唔走個隻

咁咪證明你管得好啲人就愛架啦，所以支那永遠唔會做正經野

難，太遠難做到歐盟咁

賣保險，地產agent 都叫自己做 account manager / financial consultant 啦

係香港就業就好容易咩？

仲以為係乜嘢，原來係澳門

宜家可以去英國

31/12/2020 last call

準確啲講應該係CUKC同BDTC
葡國佬無英國佬咁得閒
81年改國籍法 索性將之前出世嘅都當成公民
所以英國政府當年屌鳩個葡佬靠害

因為支那叫英國唔好比居英權
否則就打爛香港

仲有叫佢地唔好俾澳門葡國籍。但葡國佬采你都有味

跟住英國佬叫埋葡國佬都咁做

澳門日報?

冇專業資格
十年夠你考番當地license同CFA/FRM果啲整靚CV嘅牌啦

重點：關你澳門人咩事！澳門人有葡萄牙護照又唔見你講

其實所謂澳門妹又有幾多個真係澳門出生，咪又係多數新移民

又關澳門事?

澳門有eu 重好過bno

大陸人思維：世界是中國的，為什麼不講北話？

中國人求職困難，除了種族歧視，語言是主要的障礙。華語比較英語、拉丁語，是截然不同的語系，兩者沒有交匯點。僱主對毫不認識的華人求職者，對於能否溝通，能否勝任，存在很大疑慮。反正可選擇的人種很多，中國人被排在長龍的末端，無可避免。

死開啦，你嘅感受唔係我嘅感受呀，我英文唔係特別勁，但絕大部份鬼佬youtuber都聽得明，講亦唔係地道流利口音，但肯定對表達自己思想有信心先，佢呢段說話我聞到陣味係一個放棄學外語嘅人嘅觀點

多咗人去英國同佢爭食梗係嘈

依加就業都好撚難

多咗人同佢爭食

呀媽係女人撚唔知咩
班戇鳩連登仔信先得㗎